Ette tulli Jaan Parris ja kaibab et temma teinud Wio Warrimoissega aasta päle tüddruko kaupa ja andnud 5 Rbl käe rahha (palk olli 20 R ja 3 Rbl käe rahha. 2 R olli palka ette antud ja 1 paar saapid). Ette sai kutsutud Wio Warrimois ja tema tunistab et ütte tunni aia eest on tema rahha Abram Tamme kätte andnud kes temaga teggia on olnud ja tema üttelnud mina wõin Jaan Parrisselle parremba tüdrugo kaeda kui sinna oled. Ette sai kutsutud Abram Tamm Wanast Nõost Soldat, ja tema salgab sedda ärra et tema ei olle sedda rahha wasta wõtnud. Selle päle sai tunnistus mehhed ette kutsutud, ja Nemad on Nenda tunistanud. Runtzo kõrtsimehhe wend Jaan Uhhuta tunistab et Abram Tamm on andnud tema 5 Rbl ja üttelnud se on Prediku Jaan Parrisse rahha, ja tema pandnud suwlide ja Abram Tamm on perrast sääld jälle wälja wõtnud. Ja Nende sama ka Johan Präde.
Mõistus
Et Wio Warrimois essi oma käega Prediko Jaan Parrisa käest 5 Rbl on käe rahha wasta wõtnud ja mitte enamb taggasi ei annud, ja teenistusse ka ei läinud peab 10 Rbl taggasi Maksma, kohto otsus on kulutud ja õppus leht antud.
Pä kohto mees Karel Lahman
Jures istoja Peter Lestman
          "          Jaan Hagel
